[ART撚]有冇人對紋理/圖案/民族風有認識?

小弟一直對紋理/圖案有興趣
一直覺得好多野加上呢種紋之後好鬼靚

但我一直都唔知呢類雕紋係ART邊飯 叫咩名 有咩分派
所以我想問下有冇人對呢種紋有認識?
可唔可以介紹下同講下正式名係咩 想研究下

另外想問下有冇人對民族風有認識?
都係想研究同埋認識
我見有好多都係常見圖案 係咪有特別意思?
圖我搵唔到

同埋想問邊度有呢幾類嘅衣服買
毒撚少出街

有冇人交流下

開錯台

keyword: scroll / flourish

係啦係啦
絲打有冇認識

好想學，做呢啲既雕刻師傅好難搵

卷草紋

google
cultural pattern
antiqie pattern
flourish carving

資料量太多

我想自學
想應用起首飾上

好多資料
要慢慢睇

另外 有冇人知道香港有冇呢種風格嘅衫買
IG店 / 樓上鋪都OK

古著店有可能揾到
可遇不可求

IG店好似冇人做呢飯

岀街揾啦
日本都好多

少出街真係唔知邊度搵到

中國我都岩架
可唔可以講下

之前整耳機留意到呢位日本雕刻家
應該就係你要個啲

唔好扮撚晒識野啦屌你老媽

我個人幾好呢種 但難搵

翻下啲pattern書/pinterest睇下有冇

好的
我見入邊好多圖案係好常見
例如D好似樹葉嘅圖
好想知道來源同有咩故事